幸福的拿維斯 賺6億即掛靴

中國足球圈「人傻、錢多、速來」，說了好幾年，但從高以翔一事可見，賺人仔未必很難，但賺得走都要有命享。阿根廷前鋒拿維斯(Ezequiel Lavezzi)人老精鬼老靈，就做了個好例子，來華4季，輕鬆帶走6億人仔，早前球隊最後一場主場比賽完結馬上掛靴，最識玩都是你！2019年中超球季，廣州恒大重奪聯賽冠軍，簡拿華路保住帥位，第2至4位分別是北京國安、上海上港和江蘇蘇寧，而最近捲入「走資風波」的河北華夏幸福，則排名第11位。由胡潤研究院公佈的《2019胡潤套現企業家30強》指，過去一年中國企業家頭三十名共套現918億元人民幣，創下歷史新高，其中內房華夏幸福董事長王文學以131億元居首，引發走資疑雲，兼被視看淡內地經濟前景。

說回河北華夏幸福，今季中超一點都不幸福，唯獨在「限薪令」之下，外援笑得最開心。回到2016年2月，曾被視為老馬接班人的拿維斯，以30歲之年登陸中超，其周薪49萬鎊，年薪達到2000萬鎊，收入一度冠絕中超，令人目瞪口呆，4季總共帶走5.9億人民幣。不過他場上的表演卻與身價不符，hea踢3季，首季因傷食白果，翌季爆發射入20球，之後在2018年上陣26場入12球，今年又因傷上陣11場只入3球，數據慘不忍睹。歐洲職業球壇，球員人工佔球隊開支超過75%已經是非常危險，但中超幾乎隊隊的球員人工都佔球會開資90%或以上。2018年中超群雄在人工支出達到7億美元，同年日職只有2.4億美元，相差近3分之1，簡直離地兼離譜。澳職受制於工資帽，球員支出更只有3100萬美元，只是中超的零頭。

上年年尾中國足協「四大帽」出台，暫時壓抑了各隊開支，但不久陰陽合同應運而生，開支很快又再重拾升勢。恒大在2017年勁蝕12億人仔，同年每隊平均都要蝕2.8億，預計今年埋單都是億億聲射落海。老實講，用高薪請外援不是錯，但也要用得其所，拿維斯揸流攤就該一早踢走(仲加埋所謂「辱華」)，寧願把幾億人仔投入青訓，甚至補貼土炮到外國聯賽落班，對足運發展才有真正幫助。

不要讓拿華斯跑了

佢係傷得多但冇HEA踢喎
寫個個做下功課先啦

佢點運走 全世界mon撚住呢d名人

為入籍準備

大陸交50%稅

捉完影視界交稅 好快到球壇 大把高薪人

128 維園見

夕陽無限好？

拎住啲錢影列張相就好放返低啦

退休快d 番阿根廷啦
番到去d錢先真正係你嫁